港台：舒默稱擬針對美科技業起草跨黨派法案 外界料應對中國

美國參議院民主黨領袖舒默表示，已經指示起草法案，應對中國崛起。

他表示，已經指示參議院相關委員會，根據去年的建議，起草一項跨黨派的法案。舒默強調，今年的方案將針對在美國製造業、科學與技術、供應鏈和半導體方面的投資，期望可以為美國人創造新職位。

舒默去年建議尋求1千億美元，協助刺激由人工智能到量子計算及半導體等重要科技領域的研究。外界相信，舒默試圖以強化美國的科技業，應對中國被指不公平的做法。

圍堵土共大勢所趨

中國崛起

赤納粹，漢族法西斯主義，新軍國主義